const n1GrammarArray  = [
    {question:'1. 私の調べたかぎりでは、何人と _______ その男を害することを欲するような理由が、どこにもまったく見あたらないんですよ。', answer: ['いえども','いったらば','いえばこそ','いったからには']},
    {question:'2. さすがに一流の歌手　_______ 違う。１回の出演料が数百万円だという。', answer: ['ともすると','ともなると','のはいえ','といっても']},
    {question:'3. 車が角を曲がると、橋本は身を起こし、わたしの血　_______ の腕を握った。', answer: ['ずくめ','まみれ','ばはり','みずく']},
    {question:'4. 人前で演技をするのは初めての経験　_______ 、彼はひどく緊張していた。', answer: ['にして','として','にあって','とあって']},
    {question:'5. コンピュータがデジタルハブになると最初に見 _______ のはわが社だ。', answer: ['ぬいて','ぬく','ぬいた','ぬき']}
]
const n2GrammarArray  = [
    {question:'1. 米国の心理学者によると、新しい環境に慣れるのに20歳い平均6か月、30歳で1年、40歳では3年かかるが、19歳以下だと３か月 _______ そうです。つまり、若ければ若いほど早いと言えそうです。', answer: ['もかかる','しかかからない','は必要だ','では十分でない']},
    {question:'2. 中村さんとは長時間にわたって協議した。その結果、昨夜の私の見聞に　_______　一つの戦略をたてることになった。', answer: ['限って','反して','対して','基づいて']},
    {question:'3. 彼はいまこの時にも、戦場で _______　かけているかもしれない。', answer: ['死','死ね',' 死ぬ','死に']},
    {question:'4. これはシンプルで　_______　純粋で魅力的なスピーチです。', answer: ['あってながら','あるながら',' ありながら','ありながらも']},
    {question:'5. 私たち、これから出発するところでさ。今妻が荷造りの　_______　だ。', answer: ['中','際','最中','うち']}
]

const n3GrammarArray  = [
    {question: '1. 二度とあの部屋に入らないと約束しろ _______ 言われたけど、僕は約束しなかった。', answer: ['を','って', 'のを', 'だ']},
    {question:'2. 私は何百回もこの手紙を読み返した。そして読み返す　_______ たまらなく哀しい気持になった。', answer: ['うちに','はじめに','たびに','だけに']},
    {question:'3. 本を読んでいたら、　_______ 五時間も経ってしまった。', answer: ['そろそろ','だんだん','ようやく','いつの間にか']},
    {question:'4. ふたりはそれから３０年あまり、死がふたりを分かつまで幸せな結婚生活を送る　_______ 。', answer: ['ことだ','ことになった','ことにした','ようになった']},
    {question:'5. 彼女が蛇口をあけ、僕の傷ついた前腕を氷　_______ 冷たい水の下へ導いた。', answer: ['のように','みたいに','のときに','そうに']},
]

const n4GrammarArray  = [
    {question:'1. あの人は病気ではない　_______ くすりをたくさん飲んでいます。', answer: ['ので','ために','のに','から']},
    {question:'2. これから日本に行くけど１週間で戻る。戻ったらすぐに会いたいと思う。それまで、なにも　_______ 。', answer: ['決めないようほしい','決めないほしい','決めなくてほしい','決めないでほしい']},
    {question:'3. 社長から電話が　_______ とき、私は子供とピクニックに出かける準備をしていた。', answer: [' かかってきた','かかっていった','かかっておいた','かかってみた']},
    {question:'4. でもあなたと話が　_______ よ。だって二人で話をしたことなんて一度もなかったものな。', answer: ['できてよい','できてよかった','できたらよかった','できればよかった']},
    {question:'5. 彼は私たちが部屋に入った　_______ ドアを閉めた。', answer: ['ごで','あとで','まえで','まえに']}
]

const n5GrammarArray  = [
    {question:'1. まいにちしんぶん　_______ 読みます。', answer: ['へ','を','に','が']},
    {question:'2. 田中さんは　_______ 来ていませんよ。', answer: ['もう','だけ','まだ','まで']},
    {question:'3. ナイフ　_______ パンをきりました。', answer: ['で','を','に','が']},
    {question:'4. 家にかえってねたほう　_______ いいですよ。', answer: ['と','に','が','は']},
    {question:'5. お母さん、もうあそびに　_______ もいいですか？', answer: ['行く','行って','行った','行っている']}
]
    



export {n2GrammarArray, n1GrammarArray, n3GrammarArray, n4GrammarArray, n5GrammarArray}
